年金公司總裁緊急呼籲: 子女可父母購買，為長者提供穩定收入，以表達孝心

「公共年金」明日截止申請認購。 年金公司總裁劉應彬說，認購反應在預期之內，大部分認購人士都是65歲至75歲的長者，相信100億元發行額度，足以應付認購需求。 劉應彬出席一個電台節目時又說，公共年金與一般人壽保險不同，人壽保險受益的後是人，但公共年金的目的是為長者提供穩定收入，保障他們在生時的生活。 劉應彬呼籲，子女可以為父母購買年金，以表達孝心，但購買人必需是長者的直系親屬。

父母死左又比年金佬食埋舊錢,直接比家用唔好

你比左無得由你拎返 防止你不孝

政府和按揭證券公司推出的「公共年金」計劃，明日截止認購申請。 年金公司總裁劉應彬表示，認購反應在預期之內，比較年輕的長者反應較為熱烈，大部分認購人士都是65歲至75歲的長者，80歲以上長者則甚少認購。 劉應彬出席一個電台節目時又說，「公共年金」的首次發行額度上限定於100億元，強調這並非銷售目標，相信有關額度足夠應付目前的認購需求，稍後會公布認購總額。 他又說，公共年金計劃有調整的空間，包括計劃的形式和產品設計等，但暫時不會考慮下調認購年齡至65歲以下。 「公共年金」是一個保險產品，對象為65歲或以上的本港永久性居民，入場費5萬元，最多可認購100萬元，申請人9月中將陸續收到分配結果。投保人一筆過繳付保費後，下一個月份起可以每月收取特定金額，直至終老，內部回報率預算大約4%，以65歲投保100萬元為例，預計男性每月可收取5800元，女性則是5300元。

屌用下腦 80歲以上買你黎把撚

fund 狗收唔夠籌出口術

有錢都買中電煤氣港燈啦

A爸：我個仔好孝順，俾咗100萬我
親戚：

B爸：我個仔好孝順，洗咗100萬，然後每個月俾$5800我
親戚：on撚9

MPF已經一筆
仲供多筆？

正解

根本反應唔夠熱烈
日日望住個箱得0份

連登仔logic: 父母要幫返仔女供樓先係正常, 要我出100萬表達孝心? 不了

5年後，老豆準備兩腳一抻
A爸：阿仔，30萬我洗晒，淨返70萬，留返俾你
A仔：阿爸

B爸：阿仔，30萬我洗晒，留條毛俾你
B仔：屌你老母垃圾廢老，挨多幾年啦仆街，洗撚咗成100萬係你身上

太少人落搭，一陣加碼加回報，第一批買既就苯柒十幾年

之前半年我9錢一早已經屌左搵笨柒旨在鎖港紙兼幫共狗籌旗，睇埋近排搵黎狗賣扮膠當有趣廣告，有一樣反映港共政府已經折墮到點更仆街野我要講：

屌你老母乜唔係有商品說明條例咩，買年金可以"返老還童，重拾青春"？？？食藥都冇啦共狗！！！

更心噏係屌你廣告出咁耐冇巴絲冇傳媒屌過！！！

扣除供款期之後, 年金公司只會俾多2個月供款當係利息, 計落根本搵人笨, 買既人真係ON9

買你老母臭閪
我有一球點解唔直接過兩老手？

有100萬不如求其買隻藍籌比佢地收息好過啦

用今日個價計, 100萬買HSBC, 計返1個月都收到4千幾蚊息
但個重點係HSBC 一日唔執一日都唔會渣都無

但年金佢地死左就咩都無晒

(計算方法: 買34手HSBC, 用上年每股全年派$3.978 港元計, 一年唔計手續費可以收$54100
除返12個月, 一個月有$4500)

比錢養你d 基金狗

買完仲要求神拜佛 唔好 三兩年 就掛老襯，唔係渣都無

起碼要捱多十幾年先回本，做人做到咁

買得既心態：我而家同你鬥長命

掉一球 得果4厘，仲要係緊數
要15年先回本，65歲開始買, 80歲先有機會回本 ，真係癌上腦 先蠢到買呢d 柒野

供完強姦金，跟住再玩埋年金
d錢永遠係基金佬手上，香港人一生狗都不如

5萬蚊 洗撚左佢啦

買來把撚咩

正常人都知你搵笨

基金又要跑數

無人買發老脾

真心想知佢個年金點計出黎
都係比同一舊錢
男女拎個數可以唔同?

女平均長命d

年金WOR
長命短命有咩關係

有更多機會拎多幾年 預少d比女 拉平均返條數

拎唔返本金真心呃錢
拎依筆錢去買匯豐收息好過
基金佬真係仆街黎

一早計好晒數，點會真係俾你賺，穩賺果堆係基金佬

無人接貨啊?

死左渣都無真係好ON9

大把投資好過佢

政府時不時就幫基金佬搵水魚
真係頂佢唔順

匯豐一定派息咩 冇人知之後咩事啦 雷曼當年都大到冇人信會死

過多2年政府會唔會講
見到反應熱烈 社會反映有正面成效
開始推行強制年金
呢個就係退休保障PLAN

買乜都好 都好過買依個LA
基金佬過主LA

點解呢？？？因為好撚多高官家眷尤其雞鴨鵝，都係銀行基金証券掛大單搭食囉！！！

唔會咁快

但我相信過兩年會出
- 合資格人仕可以直接將老強轉成年金

等你地退休都唔拎返D錢, 繼續鎖D錢係基金佬到

呢樣野佢地一定會做, 老強既TOTAL balance一開始一定係不斷增長
但到某個時候, 開始多人退休拎返D錢,
個balance就會開始減慢, 停, 或者直程下跌
所以一定諗盡辦法誘導你地唔好拎出來

80歲前死 定係 HSBC死既機會大d ?

實際要用收息當收入緊係唔同版塊買幾隻，到時一定穩陣個年金

老強65歲之後強制轉年金

政府手段睇通哂
用1年宣傳自願登記
靜一兩年
之後9秒9推行強制登記

強積金變強年金，一條強服務

我有一球點解唔自己慢慢搣
要比晒你再由你每月出比我?

養你班基金狗

見佢推得咁努力就知係伏

MPF 邊夠呀
一個對沖隨時渣都冇

不過政府個年金又係弱啲

死係100%會發生
匯豐或其他公用股執笠有幾大機會？

講完回報講孝心
道德勒索
基金狗死全家

就算係伏
過多排我地都會被登記

On9先買

唔夠人申請要跑數啦

基金佬就業及退休年金計劃

孝唔孝順駛撚你話事

之前睇過攻略文
淨係得過千萬身家 100萬係閒錢
同埋
洗完100萬 個資產夠申請生果金+公屋
呢2個人申請

係咪ON9架，有仔女又有考心自然會俾家用，仲使閪買你啲19年金咩

有過千萬身家 邊夠申請生果金同公屋

2種
1種閒錢多+唔識投資
1種放完落去可以申請各種福利

你咁都仲唔明？
呢個就係政府眼中既全民退保
政府就係唔想為香港人付出任何管治成本，明無？

過千萬喎 點想申請唔到啦下嘛

身家得百幾萬個d呀
2種呀
100萬放完落去唔計資產

學似星加坡咁唔夠100萬唔俾你拎

個年金係咪固定額數

係既話咪仲衰過生果金
人地都仲會不定期調整個金額

其實個內部回報率點計 年金如果理解上無限收錢 係咪應該 annual cash inflows/initial cash outflow x 100%
真心學術討論

迎新禮品：棺材一口

fund狗

咪玩

過千萬，自然識去投資，就算點白痴，是是但但買樓收租，回報都好過年金

得百幾萬，成世人得呢畢錢，好話唔好聽，有咩事真係靠佢。老人家驚病，更加驚小病變大病。小病醫好咗，就算無錢都有命，到時玩返綜援/公屋。你玩年金，講真做個body check都要計住計住

係,齋通脹都輸死

有一百萬成舊俾老豆拎去旅行玩下算啦

扣起每個月俾５８００老豆，好不孝

即係同老豆講：＂死老野，我有一百萬，但唔會俾你，慢慢meet 俾你，你記得長命d 去拎曬佢"

拎D錢去幫大陸填數
(大陸D養老金聽聞拎哂去救市)

後是人

擺明

「公共年金」明日截止申請認購。 年金公司總裁劉應彬說，認購反應在預期之內，大部分認購人士都是65歲至75歲的長者，相信100億元發行額度，足以應付認購需求。

少人買都畀你講得咁好聽

劉應彬出席一個電台節目時又說，公共年金與一般人壽保險不同，人壽保險受益的後是人，但公共年金的目的是為長者提供穩定收入，保障他們在生時的生活。 劉應彬呼籲，子女可以為父母購買年金，以表達孝心，但購買人必需是長者的直系親屬。

直接畀家用咪得

買得起嘅唔會買
買唔起嘅又唔會買

究竟係邊個屎忽鬼諗出嚟

實際上 真係好多老一輩係唔識投資
退左休就拎住筆錢過世
第一類人 唔識投資
千萬身家，睇落好多
但一個唔該 90歲以上命
好多時，因為錢，個生活愈變愈差
算係一個保障
放100萬 生癌咩病 都叫有錢醫

第二類人
得個百幾萬
洗多幾年
生癌 你都係唔夠 錢醫

其實有左年金都係多一個收入來源，多一重保障，有咩唔好

仆街，一定加大量廣告食飯時間播向子女施壓，等你班友食飯都唔安樂

2016年有100萬個長者
有1%人買都有100億

上面d巴打咪教埋你其他更好更穩既收入來源囉
你有無睇架

仲有個安老按揭

再下一步會唔會係咩強醫金，強教金
總之要你份糧全部拎晒出黎

每年賣一手再除返開點都多過佢5400

劏房波當初仲好激昂咁話超額認購既話再加多100億認購額既？ 點解開始要呼籲叫人買

五毛黎㗎

買依D產品即係鬥長命
問題係賭金高回報低

年金plan都on9
老人有錢的話
何不將d錢俾家人投資
一舊錢拆兩份
一份家人每月照俾5800
一份買公用股/匯豐收息應急
因為d錢已俾家人,仲可拿埋長生津
80幾歲前死，一定賺多過年金，亦唔怕俾年甘公司lock死錢
如果好命有90歲
到時都唔可能靠5800生活，可以直接申請綜援。
但係如果你買左年金，年金就會當收入及資產，到有需要想拿綜援都唔得

第一類
唔識投資，就要靠個垃圾年金
上面都好多人講
是撚但做個定期，都好過年金，安全過年金
千萬洗撚靠5800醫病on9

第二類
生癌
玩年金，無錢，只有就要靠公家，上一次覆診第1期，下一次覆診都第4期，專科見個醫生都要等2年。只有等死
唔玩年金，私家照petct萬幾兩萬蚊俾得起，標靶藥幾千蚊一粒，頂到成個療程，生存機會點都好過年金廢老。一個好彩醫得好，仲有得玩

百幾萬資產
樓都冇
早生癌就話有錢醫
遲小小生
一樣冇錢醫

因為已經唔屬於你

識投資真係好重要
老一輩打成世牛工
唔識投資過幾年通漲都已經玩完
依定網絡發達 學下野做下功課
投資抗到通漲
先叫有本錢退休

再之後就可以推行安樂死
資格需求係買咗年金

講真 都唔知做黎做乜柒 你放銀行定期2％息 ＄1000000 都收成＄1333 一個月
仲要舊錢隨時攞得翻 你比個年金 多＄3000 收咗15年之後舊錢就冇咗 比嗰嗰真心on9

根本係基金佬用黎呃錢
仲要計到盡一盡 包保買親都蝕
講真推薦人買依款年金既一定係仆街黎

Exact7ly,所以見到有人分析年金個“優點”真係得啖笑

由其佢地(fund佬或者羊牯)口中所謂第二類買完年金資產歸零拎福利既玩法直頭糖衣毒藥,有乜衣郁一蚊雞應急錢都冇,臨死前見到銀行入左五千八都唔知比乜反應

劉應彬你條打靶自己買1億先啦, 唔係點說服人呀

轉貼

近日市面係咁講、係咁推廣嘅「終生年金」，好想比以下資訊想買嘅長者或家有長者想買，請一齊嚟計一計呢幾條數：

以比一百萬為例子，佢地話，每個月比$5800蚊你，一年有成$69,600，差不多有7厘息咁多，聽落係咪好似好著數呢？唔好意思，呢$69,600蚊其實唔係利息，你比個一百萬亦唔可以算叫做「本金」。

即係咁，如果你做一百萬定期存款，到期利息加本金一齊攞番先叫「本金」，而呢個所謂嘅終生年金，個一百萬其實你係唔會直接攞番嘅，再舉三個例子。

佢地話要65歲先可以買：

如果你由65歲，收到70歲不幸身亡，咁即係只攞咗$348,800蚊，咁原先個一百萬呢？唔好意思，你家人只能攞番餘下差額，咁即係個一百萬唔係本金，而你之前攞個三十幾萬都其實係你自己錢；

又如果，你一直安好無事，咁都要14.3年先攞番你原先比個一百萬，所謂歸本，而當時閣下都79.3歲喇，若然85歲往生，即係總供提取咗20年，共$1,392,000，而你家人亦唔會有任何所謂淨餘價值攞番，你攞嘅就係百三萬咁大把，計一計，以而家銀行定期最高個問做到2.15厘，20年覆息，就有$1,530,000，重多過呢啲所謂年金。

比你90歲，攞咗$1,740,000，扣番有一百萬係你自己出嘅，即係廿五年賺咗$740,000，除番開實年息等如2.9厘左右。咁不如買一百萬啲公用股股票、或者匯豐股票，反而有5厘年息，重要啲本係番度。

而實際上，投資機構一年如果用你嘅錢投資，點只賺7%一年？睇下外匯儲備年年購多過呢個數就知，分番六萬幾比你唔難，只係到你離世，個一百萬就比佢地袋袋平安喇.....諗諗下，係咪蝦老人家唔識計數呢？🤔

如果，你深信自己有一百歲甚至一百二十歲，或者真係可以諗下嘅。

#終生年金
#唔該可唔可以真心咁對老人家好啲?
唔洗計都知搵長者笨啦！比舊錢人地揸住仲要個個月好似施捨咁拿返啲喎，政府好搞笑😂主要是氹啲長者話唔當係資產可以拿埋啲長者金啫。

如果有病，有一百萬元仲有得醫下，你俾咗基金佬就等死啦

都可以拎返既
但要扣返30% 手續費

抵呀

100萬
頭15年基本都係派自己錢
你80歲唔死先開始收"息"
你80 歲死左，唔好意思代基金狗多謝你
你呢十五年嘅每年回報係0.33%

香港好多騙局
連正苦都搵埋基金佬呃9人

你愈長命
政府愈唔著數

買左果d自求多福喇

好似阿里巴巴當年上市咁, 集資完原價私有化, 當股民乞兒咁, 借錢連息都唔洗畀

果個5毛來

有玩股票啲呀婆都識計啦
根本就呃𨳊人錢

根本就係一單龐氏騙局
仲衰撚過買保險

「公共年金」明日截止申請認購。年金公司總裁劉應彬說，較為年輕的長者認購興趣比較大，80歲以上長者甚少認購，不過亦有90歲以上的長者認購，但屬於個別例子，相信有人會透過購買年金，以減持手上的資產，從而達到符合領取長者生活津貼或高額津貼的資格。 劉應彬出席一個電台節目後說，認購反應在預期之內，最多人認購100萬元，形容是一枝獨秀。 他又說，期望最快明年可以推行第二階段認購，年金公司會檢視產品設計，但回報率是基於長期的金融數據制定出來，因此調整空間不大，暫時亦不會考慮下調認購年齡至65歲以下。

香港係自由市場，駛鬼買你呢d低質金融產品咩

同689當年係道鳩up話有個5歲小朋友同佢講房屋問題一樣

阿婆不如你比100萬我
我每個月比8千你 仲有孝子服務

依個年金食水咁深
佣金一定好和味
話說一個唔好彩間年金公司執左
政府會唔會包底？
到時又係納稅人埋單

你知男同女既平均生存年齡係唔同架可?

香港年金公司
好似政府有份

仆街基金佬想賺埋d死人錢

唔夠呀
起埋收番份糧6成先夠基金同阿爺分

記得香港女人先比較接近80歲命
男人好似平均都係71歲

講返又講
而家60歲果班唔少都識d字架啦
唔再係以前完全唔識字既文盲黎

由公佈果刻盲知道,仆街正苦又想搵尻市民笨柒

唔夠數呀？

比完有無得扣稅？ 無，點解要比？

若要生活好
我用一百萬買撚曬利物浦
都唔撚益基金佬啦下話
用下個死人腦啦基金佬
屌你老母仲想搵鳩香港人笨柒
正一寄生蟲

已經見到有工作係sell年金

仲有唔錯老底
睇來食水深過保險

保險佬表示fat fat了

等睇啲保險佬又喺FB走出黎sell自己個年金plan
成段emoji +一大堆廢話

邊個同我SELL年金PLAN, 我一定SELL返佢轉頭
'你依家俾一百萬我, 我到時每個月俾返5千你'

巧立名目
遲下越來越多呢啲 就睇下幾時一出就強制 香港人

強制年金計劃
同強積金一齊二穴中出港豬

on9

男81
女87
剔除65歲以下男86
不過呢個係平均數
會俾部份長壽有錢人拉高
如果你將大部份退休金買年金
我估好有可能去唔到平均年齡
因為一有大病就冇錢醫
病好後亦唔夠錢得到較好照顧

政府帶頭幫公務員供年金

痴撚線
100萬買藍籌好過啦
放入銀行慢慢搣都唔撚益你fund佬
孝你老母順咩
買咗先係唔孝順囉

原來都幾長命
不過諗呢個計劃既人都幾仆街
用人命黎賭博從中取利

推得既一定有伏唔洗買

點解要畀錢一班外人再等佢地畀錢自己父母?

直接畀家用唔得既

基金佬拎晒佢自己錢入強姦金、同埋年金，先係到乞食啦

用下腦都知唔會有人買

強制將強姦金到退休時放入年金，之後每年比番你

吸唔夠水 攪到要出口術

其實最大問題就係"收入來源" DLLM個仆街年金係自己嘔一舊錢出嚟比個三唔識七既基金佬拎住，佢再逐個月比返少少你咁炸喎 一個唔該幾年後死左，乜鳩都無得剩 買股票even做定期都好，本金都係要比出嚟，但賺果D係利息，先真係叫"收入"

其實比起呢個仆街年金，之前日sell夜sell果個乜q野長者安老按揭計劃咪仲仆街? 乜撚野供左層樓大半世，等層樓養返你一世 仲話可以個個月有錢收仲可以繼續係到住 諗出嚟果條友真係生仔無屎忽

成件事最後會變成有良好醫療照顧既有錢人著數
窮人早死，陷副身家買年金個d最後會變成倒貼有錢人&年金公司